美軍研究宇宙空間和超光速旅行

使用曲速引擎，使用空間扭曲驅動，太陽系內的行星之旅只需要數小時而非數年。（Fotolia）

影視作品《星際迷航》（Star Trek）中，太空船在星系間飛行和探索，尋找新的世界。其實不僅科幻愛好者，美國軍方對星際旅行也產生興趣，曾研究過和《星際迷航》中太空船類似的太空飛行技術。

據商業內幕報道，在2008年8月，美國國防部（五角大廈）和幾十名研究人員簽約，研究一些非常規的航天技術，包括飛行器的推進、運載和隱形方法。

一年多後，研究人員寫出了一份34頁的研究報告，標題為「曲速引擎、暗能量和另外空間的利用」，報告中的日期是2010年4月。但最近國防情報局才發佈了這份報告。

報告認為，人類或許可能解開人眼看不到的另外空間之迷，及負能量或暗能量的奧秘。（暗能量是一種推進力，物理學家認為暗能量導致了宇宙膨脹）。掌握另外空間的技術可能幫助掌控暗能量，最終在未來的航空推進技術「曲速引擎」中發揮重要作用。

報告稱：「使用曲速引擎，使用空間扭曲驅動，太陽系內的行星之旅只需要數小時而非數年，到其它星系的行程將會是幾周，而不是幾十萬年。」

在這項研究中，作者列出了幾個在物理學中得到公認的概念，包括暗能量、廣義相對論（愛因斯坦的相對論道出了宇宙中一些奇異但真實的現象，比如時空和引力波的扭曲）、量子「真空能量」的卡西米爾效應和M理論，即有多維空間的存在。

空間扭曲驅動引擎可以建在這些理論基礎上，將這些概念結合在一起加以利用，如果能發展出來驅動技術，將可以突破愛因斯坦提出的宇宙中光速最快的理論原則。

報告解釋了通過扭曲時空以達到超過光速運行的方法。文中說，利用大量的暗能量將另外空間擴大成一個「空間氣泡」，它會大到足以容納100立方米的太空船，大約是運貨卡車的大小。太空船前方的空間收縮，其後方的區域擴展，將產生驅動力推動「空間氣泡」，包裹著太空船在時空管道中運行，儘管太空船的實際速度並沒達到光速。

空間扭曲驅動並不是憑空想像，墨西哥理論物理學家米格爾阿爾庫比埃爾（Miguel Alcubierre）在1994年提出了這個概念。加州理工學院理論物理學家肖恩卡羅爾（Sean Carroll）說，「你不可能真的能比光速快，但你可以想像能做到的是使時空扭曲，這樣穿越時空的飛行來起到超光速的效果。」

卡羅爾認為，儘管時空扭曲、另外空間、暗能量、卡西米爾效應等這些概念都是真實的，但是各種具體的因素考慮起來困難重重，要製造出這種超光速引擎時空穿越飛行，恐怕他有生之年是看不到了。

嘥埋哂啲錢搞埋啲無聊野

咪就係
一陣研發到一秒去到雜種門口乜仗都唔洗打啦

日本一早有啦

interstellar

暗能量同暗物質有咩分別

Do not go gentle into that good night

美帝公布得起碼20年前了

d 錢你有份？

文字上同讀法都唔同，例如：展斌鄒 同 剪賓周 都唔同意思

星戰計劃 2.0

唔起高鐵, 嗰700億夠送香港太空人上火星

咁我情願用D錢黎上火星

首先㗎飛船物料唔會解體

剩係要黎運送物資都抵屌

以前d科學發理論好多人都同你有一樣既諗法
即係話你同以前個班冇學識既人同一水平
陰公豬

正解

E=mc2

美帝公佈得姐係有一定程度掌握左，簽哂保密協議就算研究左出黎，出埋原型機都唔講得

電影橋段作用係等普通人接受率提高，電影一出已經討論定唔使到拎部機出黎先乜乜柒柒，等班左膠收口

兒登真係兒登
乜post都會有陰毛論

However, a theoretical physicist says there's "zero chance that anyone within our lifetimes or the next 1,000 years" will see it happen.
一千年都唔會有啊

條式幾時用你知唔知啫

a theoretical physicist says ...

如果唔係訊息自由法案，咁星門計劃係咪就一直都係戇鳩鳩既陰毛論

到時支那狗共又會話宇宙一早係佢地領土，美國無權侵犯!

行程時間係指旅行者定觀察者?

而家咪一樣係戇鳩鳩既陰毛論

除咗中國媒體，全世界嘅傳媒都有同自己政府玩陰毛論

佢只係基於現有科學而講⋯

簡單來說 暗能量係類似一種推力 擴大星系嘅距離，暗物質係有質量但（觀察唔到），只能透過重力影響發現佢哋。
一個擴大距離，一個減少距離 。
申利：聽過演講

暗既意思主要係未觀測到⋯

無聊嘢都咁認真，
屌你，夠竟佢地認真係上來係乜嘢程度

唔基於現有科學
基於天馬行空啊

咪係, 人類呢D低劣物種根本唔應該移居外星, 只應係地球自生自滅就算

大紀元

只要有negative mass嘅物質就得，其實唔難

科學家有預言家？
有預言能力？
50年後有咩科技佢都預測唔到啦⋯⋯1000年
科技係不斷突破

會唔會old news左

呢樣野好似已經研究左好耐

on撚9

應該無事 部飛船都無「飛」過

美國: 喂中俄我開始搞呢啲啦, 你地仲唔快手跟

波台撚學識

諗吓點去平行時空仲好啦

Dark Matter解釋點解我地detect到既gravity會多過我地見到既matter
Dark energy解釋點解宇宙會加速膨脹而唔係慢慢減慢再內塌

一來一回
地球過左幾多年

到香港真係搞，條數又唔止咁少，美國呢d小漁村係平d

睇過三體之後而家好撚驚宇宙
好撚驚曲速引擎
用咗就gg暴露哂地球嘅位置

早就應該要 至70年代之後既科技發展實在太慢

咁邊個不斷突破科技啊？
科學家係最前線會唔知乜嘢科技大概要幾耐？

實驗一旦成功，將對本港樓價造成壓力。

中國或成為最大贏家

睇得波既都係咁上下

全世界要移民去澳洲呢個垃圾國家

鳩鐵

期待，有排等，即使冇得坐，比我知啲行星入面係點都好

不同領域既科學家全世界一路做緊
邊個有新發現咪邊個有突破
點會由一個人代表晒然後話1000後都做唔到？

科學精神點解有同冇攞都證據出黎

起基建、搞地產、炒股票先最有意義

彩虹橋？

研發晶片都係無聊野

十足十d廢老口吻

喺地球用唔用得著？
以後唔使交通工具？

返工唔洗逼巴士了

基本上快過光速 現代物理學好多野都唔再成立 佢要建立過一套新既理論 唔明白一個美軍邊足夠打破成立左超過百年歷史既理論

應該已經有少少成果

現代科學理論基本上都係西方提出咖啦 點解唔足夠？ 東方人基本上對人類精神文明無貢獻

你都識得講一個西方啦 依家一個美軍咋播

除非真係可以解決到量子力學同現實既關係 咁樣就真係可以快過光速 但當年集合晒最強既物理學家都solve唔到（據我記得好似無乜美國佬）依家單憑一個美軍 吹大左少少播

得34頁似乎唔係寫到好多嘢ja wo

兀=3.14

基本上如果時間係相對 現代物理學好多野都唔再成立 佢要建立過一套新既理論 唔明白一個專利局小職員邊足夠打破成立左超過幾百年歷史既理論

CERN 都玩左好耐啦

你要知道，我哋日日講嘅物質，包括你/我/空氣/地球/太陽呢啲
只係佔宇宙之中大約5%嘅能量,
仲有95%都係見唔到，淨係知佢哋存在
暗物質有分冷暖，但係唔會同光interact，所以我哋一世都無可能"見到"暗物質
佢喺我哋身邊，但係就feel唔到
而暗能量就係基於宇宙不斷膨脹呢個事實
而因為膨脹速度不斷加速
我哋得出個結論就係有一個constant嘅“暗能量”先做到

利申:發夢9up

你依加之所以有得係度鳩up
都係由無聊野開始發展

但係咁諗播 個陣愛因斯坦提出相對論都係基於電磁波理論提及過光速係constant 再本身有Lorentz transformation既出現 相對論都係基於呢2個前設先可以出現到 但快過光速真係基本上係要推番晒所有物理學 情況係有唔同

你真係明？

但我都認同你講一條友可以改變晒物理學 呢條友真係認真痴線 所以愛因斯坦真係神黎

咁你都可以提出論點駁我既 大家都係討論 我當然一定唔係岩啦

reading stein

曲速引擎冇違反不能超過光速既理論
我地講冇野可以超過光速
係講緊係呢個空間位移既情況
但曲速本身係靠壓縮空間去做“移動”
但架野相對佢空間來講係冇行過
所以冇違反不能超過光速

d科技都係近百幾二百年先突然進步得好快

正能量 同 正物質

E=mc^2

物質轉換成能量

但相反 能量轉換成物質很難

對你黎講起鳩鐵,超港豬喔咪最有意義

如果以前有一個研究火箭嘅科學家同你講：
火箭都未有嘅年代
係唔會登錄到火星㗎
你又咁樣回應啊

講來講去都係一個科學家

你問多幾個一樣咁答

你有得選擇？
高鐵啲錢 中國袋袋平安
你攞黎上火星 轉頭變左1400億 倒落海

邊幾個?

elite dangerous時代來臨了

Dark matter係一堆suppose應該存在嘅野但科學家搵唔到（佢地產生嘅引力間接證明咗佢地嘅存在）
而Dark energy係科學家發現咗宇宙係膨脹緊而冇因爲宇宙入面嘅所有質量所產生嘅引力而收縮，但又搵唔到點解釋，就9up咗dark energy呢個term出黎

簡單啲黎講就係DM有重力,DE反重力

可能唔需要載體，將你打散成一束粒子射出去

But for the near future, warp drive remains a dream.

由1000年變咗做near future

1000年同三五七百年有咩分別

你嘅near future真係好near

NASA研究話near future
唔通三五七年
我哋而家對warp drive嘅認識
同達文西對飛行嘅認知係差唔多水平

算把啦NASA代言人

得34頁，我估最多做到literature review。
利申係連登出開宇宙post。

的確係, 所以唔怕公開比你地睇

你咪繼續FF十幾廿年內會有囉

連登仔唔識就話係陰謀論唔係第一日聽

整左把光劍出黎先啦, 無光劍去到第個星球都唔知做得d乜

萊特兄弟都話過未來一百年人類都唔會飛到上天

萊特兄弟都唔係整火箭

飛上天，唔係上太空

cloverfield paradox

你真心柒

個post明明講緊上太空
你就quote萊特兄弟

所以唔係行得快過光. 而係開條捷徑穿過去?

笑撚死人
人地話個萊特兄弟話未來一百年都唔會飛上天
點知依加連太空都上到
所以你堆廢話根本可以收啊
傻西

好期待有星際大航海時代

你咁樣quote完
就證明到warp drive會比科學家預期快出現啊
nuclear fusion夠五十年代吹到而家
都係"十年內會有"啦
唔俾warp drive係fusion啊

冇人要証明會比科學家預期早出現
只係証明你句stament係錯已經夠
所以收皮啦你
唔通你句野又可以証明一定要好耐咩
冇腦

我邊句statement錯？

However, a theoretical physicist says there's "zero chance that anyone within our lifetimes or the next 1,000 years" will see it happen.
呢句囉傻西
你呢句唔通又証明到一定會一千年咩
睇番你呢句
“你咁樣quote完
就證明到warp drive會比科學家預期快出現啊”就好笑

幫你改下
你咁樣quote完
就證明到warp drive會比科學家預期慢出現啊？

係吖
我個句起碼係同wrap drive有關嘅學者講
唔係啲冇關係嘅人囉

萊特兄弟夠係工程師啦
句野夠係佢地講啦
你咪一樣用呢句
“你咁樣quote完
就證明到xxxxxxx"
把尺放好未啊

再嘈大你1000年再變near future 添呀

佢哋連火箭工程師都唔係啊
講warp drive?
我把尺從來都冇郁過

明唔騙啊死傻仔
即係講最專業既人預測都冇可能一定中
萊特兄弟話未來100年都唔會可以飛天
依加？
你個所謂科學家話未必一千年唔有曲速
你又點肯定唔會好快就有？
明唔明啊
洗唔洗虹公仔畫出腸啊

救命
你真係冇腦

飛機可以同warp drive比？
夠有啲科學家吹奏某啲科技好快有啦
吹咗幾十年仲吹緊啊
你又肯定warp drive唔係個啲
我起碼有個物理學家話俾我聽有排先有
你？
有邊個物理學家support你嘅立埸？

講來講去又係一個科學家

你有幾多個？

你又有幾多個？

當時咩年代啊死傻仔
當時飛機同你依加曲速咪一樣咁震撼

食左佢啦撚樣

上水未？

GetToTheChopper呢？

GetToTheChopper
我知你睇到架

你唔好淨係睇標題啦
'I think in the next 100 or 1,000 years we will reveal a lot more about the universe and maybe this hyper-fast travel will be realisable.'
However, a theoretical physicist says there's "zero chance that anyone within our lifetimes or the next 1,000 years" will see it happen.
唔啱咩

哎呀
柒到你呢
睇下上面你講過幾多次一千年？

dark matter係睇唔到姐
但係摸唔摸到

佢都係話maybe啊
我話一千年冇唔完全錯

哈哈哈哈
笑撚死我啦
之前又串人有冇科學家支持短時間就有
依加柒完又話
係100－1000年啊
但之前又唔個點解選擇性失明話一千

做人做到你咁失敗真係少見

自有QM 之後
好多以往視為不可能既野
都唔再 "不可能"

一千年都唔會有啊
轉個頭
er.....係100－1000
所以我話1000都冇錯
哈哈哈

100年叫短時間啊
根據呢兩位科學家
一個話100-1000年內maybe會有
一個話zero chance
我話一千年都唔會有
邊度錯？

依加開始講100年唔短啦？
你要玩呢招十年你話好長我都吹你唔漲架
柒完又唔肯認
做人失敗啊你

我quote過咩實數係錯㗎？

USS Enterprise

選擇性失明姐
實冇錯架
咁講法話短時間有一樣冇錯
咁你上面堆廢話係唔係又要食晒佢
除非你仲要講一百年好長呢種廢過話啦

繼續吹。垃圾美國如果有，我地中國人早就被滅族

仲有人撚條柒碌

事實真係無乜用，最終都係屌西同食玩訓，形式唔同少少

靜啦你條show block user

我成個post
幾時講過一百年唔長？
全部都係話十幾口年內冇可能

仲有
人地呢句係
'I think in the next 100 or 1,000 years we will reveal a lot more about the universe and maybe this hyper-fast travel will be realisable.'
AND啊
兩樣野做埋100－1000年
但人地就講明wrap drive 係next 100years

咁又點，中國或成最大贏家

我幾時話你講一百年唔長

你睇唔到maybe啊
只係maybe做到

痴線
你咁講玩晒
你要捉呢d字眼下話
如果咁講你一開始講個堆一早唔成立啦
zero chance that anyone within our lifetimes or the next 1,000 years
zero chance without lifetime
or next 1000years
你支持呢段野同我個段100－1000嶗成真
完全矛盾
又何來你所謂都冇講錯？
100年 已經有人超過一百歲
zero chance the next 1000years

你個段只係話maybe會有
唔係certainly會有
maybe同zero chance邊會完全矛盾？
人有一百歲嘅可能性
同maybe差唔多

個題目on9到呢

雖然一直好多人都想做呢樣野,但而家連理論都未確實到,我諗到我死o個日都實行唔到。

star trek

學過或然率未呀？

首先
人地話maybe
因為大家都唔知一百年後會點
可能做到
可應能做唔到
但有可能呢點
已經完全同你果段centainly矛盾
我估唔到你呢點都唔明
而且
唔該你睇多d新聞
已經有人超過一百歲

我個或然率高啲喎

條友根本乜柒都唔識
呢野佢已經露晒底

笑死人
唔係同你講機率啊
先唔講你話係就係？
依加你點証明你所謂你個機會高d?
我話我高d唔得？

睇番前面po比人撚仲儍的嗎咁就知啦

maybe會有嘅可能性係好細
可以係0.01或者0.001
zero chance有嘅可能性係0
點會完全矛盾？
有人超過一百歲
都只會可能係人口嘅0.01
life expectancy幾時過咗100?

maybe原來解好大可能？

你個0.001點計出嚟㗎？

柒夠未
咁你用數學話我個機率幾多?唔係0就已經得啦
咁你段centainly zero咪錯晒囉傻西
仲係度死頂

其實唔洗理佢作個堆0.001
當佢真係0.001
咁佢句zero chance in lifetime已經錯
佢自己自打嘴巴

你咁快篤爆佢仲邊有得笑？

Near future呢個term真係好含糊 對人類歷史 1000年都係好短 對呢代人黎講就好遙遠

唔係零就得？
maybe同零唔係差好遠
我錯極都係大致正確

你讀過數學未
唉

是日金句
maybe同0唔係差好遠

個數細到negligible咪可以當零囉

請你交出maybe既數學方程式？

對於19世紀嘅人嚟講，原子彈真係幾遙遠

同1比咪唔係差好遠囉

暗物質唔難，反物質/負質量只係理論上存在，同現實應用有好大好大好大距離 我怕合同用盡全球力量都要唔知幾多個世紀

能量係無形之物，睇唔到摸唔到，物質係見到摸到

笑死拎條方程式出來啦
當你好細得未
negligible唔計？
不如你話唔係整數唔拎啦
0.9999都可以比你當零啊
柒到咁仲死雞撐飯蓋真係第一次見

反物質其實已經做到出來
不過超貴

你查maybe點解
畫條number line
將個maybe擺係0同1中間
近0定近1啊？
四捨五入咪零囉

四捨五入
原咁49.99%都可以比你當做零
玩晒玩晒

maybe近0定近1啊

柒撚到仆街
痴線

咁依加係唔係centainly zero啊傻仔答我啦

maybe會係49.99%?
你本咩字典嚟

希格斯玻色子?

仲有
我叫你比條maybe既方程式出來啊
唔係你既文字鳩up啊
做唔到就唔好無料扮四條啦

我有話maybe=49.9？
你唔識中文？

你連maybe都唔識解啊

接近零同零係兩回事wo

咁唔係49.99%
即係冇你講嘅問題啦

你答乜啊
依加玩9唔搭8扮傻？
你自己都識講
接近零同零係兩回事啦
咁maybe當你真係好細
咁你段centainly zaro咪錯晒囉
你仲要自打嘴巴幾多次

答到未啊柒頭
冇料唔好係度扮識啦
扮到你自己青番自己

同現實應用差太遠，要用強子對撞機都係做到極極極度細質量既野，仲要只係存在係極極極極短時間

真係發明左,到時grad trip會諗去邊個星球玩

咁一件事發生機會接近零
你會話佢會發生？
定係會話佢唔會發生？

你仲柒囉

下？
駁唔到啦？
得呢句渣
收檔啦你

柒乜都唔知
你應錯人啊

梅菲定律（英語：Murphy's Law），又譯為摩菲定理，具體內容是「凡是可能出錯的事必定會出錯」，指的是任何一個事件，只要具有大於零的概率，就可確定它必會發生。

其實唔sure

個post做乜鳩

我同你講咩
我同佢講渣傻仔
你就真係柒啦

好似話希格斯玻色子係暗物質既候補?
唔記得

你以為我答緊你
你想點啊

駁到未啊傻仔扮傻冇用架

install later

人地問緊你啊

我只係知唔係0
咁你句centainly就錯晒
而你就係度死雞撐飯蓋

你答乜啊
依加玩9唔搭8扮傻？
你自己都識講
接近零同零係兩回事啦
咁maybe當你真係好細
咁你段centainly zaro咪錯晒囉
你仲要自打嘴巴幾多次

你同佢講啊？

回錯
so wt?
你答左你個段先啦
想玩轉移視線冇用架
人地講0同接近零係唔同
串緊你啊

可以將maybe條方程式比大家睇未
計下maybe機率係幾高未啊？

隻Gettothechpper死雞撐飯蓋到

唔同
但係接近過1囉

咁又點？
咪又係中國贏？

話之你邊個近
反正你自己作數字
但maybe就一定唔係0%
你句撐個段centainly zero就錯梗
撐落去啦

我淨係有certainty有zero
邊有certainly zero?

However, a theoretical physicist says there's zero chance
zero chance
係既係既
唔係centainly zero
拎去佢好未？
zero chance
可以解釋未？
轉移視線有春用咩

呢家先講日本一早發明左
可以參考一下叮噹

maybe唔當zero
唔通當one?

光速喺vacuum係constant 係maxwell equations 嘅產物
除非證實到epsilon 同mu喺vacuum都可以係variable
否則現時speed of light is a constant 都係一個足夠正確嘅postulate
不過當然可能係儀器未夠精確去detect

愛因斯坦年代理論物理學家真係好理論 一張紙一支咁做
而家99.99%嘅theorist 都係做numerical simulations
可以話係用電腦做實驗
計算比以前快太多
所以而家要打破既有理論唔係咁易

maybe當zero
笑死我
技窮就玩指鹿為馬

唔通當1啊

child登冇改錯名

但係你都係冇解釋到暗能量同暗物質有咩分別喎

唔當一就當0？
你讀過數學未啊

你話兩篇嘢完全矛盾
一篇嘢話接近零
另一話係零
咁點樣完全矛盾啊

一篇接近0係你自己講渣
笑死人技窮玩呢招
梗硬屈maybe接近0
一邊話有可能
一邊話冇可能
咁唔叫完全矛盾？

仲有咩垃圾招出晒來啦
叫你拎maybe條數學方程式証明maybe=接近0
你又拎唔到

係一邊話可能性好細
一邊話冇可能喎

又來自創？
岩自先唔係話接近0咩？
叫你拎方程式拎唔出又變成好細？
個細又點定出來？
又作出來啊？
冇料玩呢招你唔醜咩？
一個有可能一個冇可能
就係咁簡單你點變字眼都避唔到架啦柒頭
你份人真係好可悲
明明錯都要死撐
但知識又唔夠
算吧啦你

原文又maybe又could be
你自己查下字典
可能性大定細先啦

你呢啲人就真係無聊啦

叫你拎個數字出來你又拎唔出
一味講查字典
只要唔係零
你都係柒
何況本身呢句就係講有可能
你轉移視線都冇用架啦
細又好大又好你都係柒
zero chance wo

zero chance同有chance如果真係有矛盾
都唔係完全矛盾啦

呢位巴拉幾有學識

你要死撐冇人吹得你漲
maybe當0你都講得出啦
有可能同冇可能
大家都睇得明得你不停換字眼避
由你話無maybe當零
叫你拎方程式你拎唔出果下已經知你冇料
你咪撐落去囉
反正大家睇得出你有幾多料

你maybe都唔識解叫我拎方程式

你maybe都唔識解學人講maybe=0
呢d廢話邊個唔識打

咁暗物質暗能量係宇宙先有, 定地球內都有?

離題一句，零點能量係咪已經算係離人類不遠

連登仔係咪咁on9
個po 有一半都係因為兩個傻仔亂講野而罵戰
洗哂d 宇宙討論

咁暗物質摸到但睇唔到, 咁神奇

由始至終只有一個儍仔

其實唔算浪費金錢
夠國與國之間軍備競賽未重白痴

如果人類共同合作到
係應該一齊建設太空基地或者大型海上建築

一直喺你身邊
不過感覺唔到

霍金有無講過得先？

去下月球都好呀

地球人諗到玩曲速
外星人已經玩緊蟲洞 自己整tunnel

暗物質 暗能量呢啲好似未被證實
之前講到話 太陽系入面有多個暗太陽 咁誇添

香港好多呢啲 '人'
不過正常呢啲人 都唔識 唔敢上兩登

唔好話月球，出到太空就夠

40年代 無人諗到電腦呢樣
1946年 第一部電腦出現 勁大勁貴又慢到爆
2018年 電腦細到爆每人都有部 仲要將電腦mix埋落電話
而家仲玩緊人工智能，叻過曬人類
基於現今科技 呢句野根本唔適用係科技到

未來科學理論突破來自AI不足為奇

蟲洞旅行不嬲都話(理論上)可行。